dictionary abstract data::dictionary abstract data
abstract data type::abstract data type
search is done::search is done
analysis for binary::analysis for binary
table how hashing::table how hashing
hashing is done::hashing is done
collision resolution techniques::collision resolution techniques
techniques a dictionary::techniques a dictionary
type that store::type that store
store stores element::store stores element
store bank accounts::store bank accounts
key the notion::key the notion
right so bank::right so bank
account has lots::account has lots
lots of information::lots of information
access the bank::access the bank
account or data::account or data
accounts stores wealth::accounts stores wealth
wealth of information::wealth of information
list of transactions::list of transactions
last few days::last few days
key a dictionary::key a dictionary
stores the elements::stores the elements
talk of key::talk of key
key the key::key the key
number this helps::number this helps
helps us access::helps us access
application that wishes::application that wishes
operate an account::operate an account
kind of operation::kind of operation
provide the account::provide the account
number as key::number as key
basically an abstract::basically an abstract
database the dictionary::database the dictionary
store this key::store this key
key element pairs::key element pairs
pairs the key::pairs the key
number for instance::number for instance
identifies particular student::identifies particular student
supported is searching::supported is searching
searching by key::searching by key
kind of methods::kind of methods
standard container methods::standard container methods
queues and stacks::queues and stacks
size which tells::size which tells
dictionary is empty::dictionary is empty
elements which returns::elements which returns
find the element::find the element
kind of settings::kind of settings
return all elements::return all elements
insert an element::insert an element
remove an element::remove an element
remove all elements::remove all elements
remember the notion::remember the notion
wealth of data::wealth of data
special element nill::special element nill
dictionary then lets::dictionary then lets
return a nill::return a nill
comparison of keys::comparison of keys
keys for equality::keys for equality
two particular keys::two particular keys
right one key::right one key
doing is searching::doing is searching
right for instance::right for instance
notion of taking::notion of taking
taking two names::taking two names
require is comparing::require is comparing
right we don::right we don
lectures is talk::lectures is talk
ways of implementing::ways of implementing
implementing this abstract::implementing this abstract
list to implement::list to implement
implement dictionary right::implement dictionary right
implement a dictionary::implement a dictionary
implement this dictionary::implement this dictionary
dictionary every node::dictionary every node
predecessor or successor::predecessor or successor
completely arbitrary manner::completely arbitrary manner
throw them arbitrary::throw them arbitrary
linked list implementation::linked list implementation
implementation right today::implementation right today
whats called hash::whats called hash
binary tree red::binary tree red
tree red black::tree red black
red black trees::red black trees
black trees avl::black trees avl
trees avl trees::trees avl trees
trees b trees::trees b trees
mechanisms data structures::mechanisms data structures
structures to implement::structures to implement
critical very important::critical very important
important data type::important data type
right in java::right in java
class called java::class called java
java that util::java that util
util dot dictionary::util dot dictionary
dictionary which lays::dictionary which lays
interface java dot::interface java dot
java dot util::java dot util
dot util dot::dot util dot
util dot map::util dot map
dictionary you understand::dictionary you understand
problem searching right::problem searching right
problem of searching::problem of searching
searching is falling::searching is falling
set of sequence::set of sequence
sequence of numbers::sequence of numbers
keys and databases::keys and databases
right so index::right so index
number or null::number or null
sitting at position::sitting at position
call searching lets::call searching lets
technique called binary::technique called binary
search i imagine::search i imagine
recall the technique::recall the technique
search is divide::search is divide
divide and conquer::divide and conquer
doing in divide::doing in divide
divide and search::divide and search
range of elements::range of elements
query the key::query the key
sorted order increasing::sorted order increasing
increasing or decreasing::increasing or decreasing
decreasing for binary::decreasing for binary
search to work::search to work
right ill compare::right ill compare
fourteen and twenty::fourteen and twenty
twenty two twenty::twenty two twenty
two is larger::two is larger
means that twenty::means that twenty
twenty two lies::twenty two lies
set of elements::set of elements
low and high::low and high
range of part::range of part
searching for twenty::searching for twenty
middle element compare::middle element compare
element compare twenty::element compare twenty
middle element twenty::middle element twenty
element which means::element which means
means the twenty::means the twenty
two this part::two this part
element we search::element we search
compare this middle::compare this middle
location and returns::location and returns
returns this information::returns this information
write a recursive::write a recursive
read and understand::read and understand
notion of low::notion of low
search so procedure::search so procedure
searching for low::searching for low
end and high::end and high
thing if low::thing if low
basically that means::basically that means
return an null::return an null
null the key::null the key
obtained by taking::obtained by taking
taking the average::taking the average
average of low::average of low
high and check::high and check
check if middle::check if middle
return the position::return the position
found the keys::found the keys
mid if key::mid if key
array the left::array the left
staring location low::staring location low
ending location mid::ending location mid
location mid minus::location mid minus
array which means::array which means
means the mid::means the mid
two high right::two high right
binary search small::binary search small
search small pieces::search small pieces
pieces of code::pieces of code
write a iterative::write a iterative
procedure you understand::procedure you understand
understand this thing::understand this thing
procedure the low::procedure the low
low to begin::low to begin
doing same thing::doing same thing
right and updating::right and updating
high and low::high and low
first step low::first step low
low becomes mid::low becomes mid
element was larger::element was larger
element the element::element the element
mid element low::mid element low
element is smaller::element is smaller
mid element high::mid element high
high become mid::high become mid
find the key::find the key
return the location::return the location
location we found::location we found
found the key::found the key
key or low::key or low
low becomes larger::low becomes larger
larger than high::larger than high
loop and return::loop and return
write binary search::write binary search
two different ways::two different ways
log n base::log n base
base two right::base two right
problem is halved::problem is halved
comparison each comparison::comparison each comparison
essentially the range::essentially the range
comparison the range::comparison the range
right after logging::right after logging
roughly require log::roughly require log
base two comparison::base two comparison
location you desire::location you desire
desire in constant::desire in constant
write any base::write any base
base for log::base for log
understand this class::understand this class
base two suppose::base two suppose
suppose the numbers::suppose the numbers
assume the numbers::assume the numbers
elements go throw::elements go throw
throw entire array::throw entire array
compare your key::compare your key
element you searched::element you searched
array if sorted::array if sorted
huge difference coming::huge difference coming
right the sorting::right the sorting
sort the element::sort the element
element to begin::element to begin
small pseudo code::small pseudo code
array one element::array one element
asked to implement::asked to implement
caller id facility::caller id facility
large phone company::large phone company
right various company::right various company
person whose making::person whose making
making the call::making the call
return the callers::return the callers
case in delhi::case in delhi
range of phone::range of phone
million phone numbers::million phone numbers
range his hundred::range his hundred
numbers are present::numbers are present
right you understand::right you understand
understand the difference::understand the difference
actual different number::actual different number
number of elements::number of elements
understands the problem::understands the problem
means its suppose::means its suppose
searching take order::searching take order
understand why right::understand why right
roughly the order::roughly the order
order so removing::order so removing
removing an element::removing an element
suppose particular person::suppose particular person
search first first::search first first
first first search::first first search
searching and removing::searching and removing
removing since searching::removing since searching
searching itself taking::searching itself taking
thing an order::thing an order
list you don::list you don
putting the elements::putting the elements
location yes inserting::location yes inserting
implementation is good::implementation is good
things is failable::things is failable
maintain log files::maintain log files
maintain some kinds::maintain some kinds
kinds of log::kinds of log
file for instance::file for instance
instance any kind::instance any kind
transactions are happening::transactions are happening
revert the transaction::revert the transaction
taking what happening::taking what happening
maintain this maintain::maintain this maintain
searches or removals::searches or removals
thing happens transaction::thing happens transaction
frequent but searches::frequent but searches
searches and delete::searches and delete
case this implementation::case this implementation
good because insert::good because insert
takes only constant::takes only constant
frequently to decide::frequently to decide
decide what type::decide what type
implement the abstract::implement the abstract
abstract the dictionary::abstract the dictionary
dictionary data type::dictionary data type
searching take log::searching take log
log n log::log n log
log n provide::log n provide
kind of direct::kind of direct
direct access mechanism::direct access mechanism
searching takes log::searching takes log
inserting and removing::inserting and removing
putting in input::putting in input
input an array::input an array
maintain the sorted::maintain the sorted
insert the element::insert the element
element particular location::element particular location
case similarly delete::case similarly delete
examples in previous::examples in previous
inserting take order::inserting take order
order n elements::order n elements
order plus log::order plus log
log n order::log n order
recall your big::recall your big
big oh notation::big oh notation
notation so order::notation so order
lot of searching::lot of searching
inserts and deletes::inserts and deletes
deletes from dictionary::deletes from dictionary
array of size::array of size
right huge array::right huge array
array and put::array and put
position which corresponds::position which corresponds
corresponds to ankurs::corresponds to ankurs
ankurs phone number::ankurs phone number
operations insert search::operations insert search
search and delete::search and delete
insert a caller::insert a caller
caller id capability::caller id capability
array that location::array that location
location and retrive::location and retrive
remove the element::remove the element
constant time great::constant time great
great what bad::great what bad
implementation your wasting::implementation your wasting
lot of space::lot of space
spaces is turning::spaces is turning
order one excepted::order one excepted
two much spaces::two much spaces
spaces and lets::spaces and lets
hundred million phone::hundred million phone
create an array::create an array
size the hundred::size the hundred
create a smaller::create a smaller
users two locations::users two locations
number of users::number of users
compute this value::compute this value
compute this quantity::compute this quantity
ankur at location::ankur at location
insert and delete::insert and delete
delete and lets::delete and lets
lets say keys::lets say keys
numbers but entry::numbers but entry
numbers is huge::numbers is huge
infact i don::infact i don
set of values::set of values
create a table::create a table
table of size::table of size
modulo five function::modulo five function
takes the last::takes the last
last two digits::last two digits
mapped to location::mapped to location
table of hundred::table of hundred
hundred entries table::hundred entries table
put you depending::put you depending
depending upon last::depending upon last
problem not arise::problem not arise
delete and search::delete and search
address this problem::address this problem
addressing this issue::addressing this issue
keys which mapped::keys which mapped
concept called chaining::concept called chaining
ways of addressing::ways of addressing
issue and today::issue and today
today in todays::today in todays
first technique simplest::first technique simplest
technique simplest technique::technique simplest technique
technique called chain::technique called chain
put the elements::put the elements
linked list starting::linked list starting
taking the key::taking the key
key and computing::key and computing
keys were mapped::keys were mapped
case three keys::case three keys
keys getting mapped::keys getting mapped
map to location::map to location
four no keys::four no keys
address the problem::address the problem
problem of collision::problem of collision
resolve the collision::resolve the collision
things in constant::things in constant
right worst case::right worst case
worst case worst::worst case worst
case worst case::case worst case
keys get mapped::keys get mapped
data structure reduced::data structure reduced
linked list data::linked list data
list data structure::list data structure
search insert search::search insert search
phone number caller::phone number caller
case each node::case each node
person who sit::person who sit
examples of hash::examples of hash
kinds of hash::kinds of hash
regarded as modulo::regarded as modulo
hundred the reason::hundred the reason
write modulo hundred::write modulo hundred
modulo hundred hundred::modulo hundred hundred
function to find::function to find
find the position::find the position
doing your search::doing your search
search or insert::search or insert
insert or delete::insert or delete
order then insert::order then insert
unordered then insert::unordered then insert
end of linked::end of linked
traverse the entire::traverse the entire
entire list reach::entire list reach
reach the end::reach the end
right by maintaining::right by maintaining
maintaining one pointers::maintaining one pointers
pointers two pointers::pointers two pointers
pointer to add::pointer to add
add an element::add an element
notion of order::notion of order
notion to order::notion to order
order the elements::order the elements
element with key::element with key
value of hash::value of hash
hash function doing::hash function doing
doing the hash::doing the hash
function is mapping::function is mapping
mapping the universe::mapping the universe
compute the hash::compute the hash
key given key::key given key
simple arithmetic operation::simple arithmetic operation
operation to compute::operation to compute
compute the value::compute the value
function is independent::function is independent
choice of hash::choice of hash
hash function concern::hash function concern
choices of hash::choices of hash
function right lot::function right lot
lot of research::lot of research
research has done::research has done
function that people::function that people
two simple examples::two simple examples
motivate the concept::motivate the concept
good hash function::good hash function
function a good::function a good
distribute the keys::distribute the keys
keys to location::keys to location
location one location::location one location
collisions your data::collisions your data
structure would start::structure would start
single linked list::single linked list
function which distributes::function which distributes
lists is small::lists is small
idea hash function::idea hash function
pick at random::pick at random
locations then throw::locations then throw
throw the element::throw the element
right this kind::right this kind
function which takes::function which takes
takes a key::takes a key
key and puts::key and puts
right i don::right i don
location it picked::location it picked
ideal hash function::ideal hash function
assume that hash::assume that hash
element and throws::element and throws
simple uniform function::simple uniform function
number of slots::number of slots
slots the size::slots the size
call this load::call this load
load factor alpha::load factor alpha
alpha any questions::alpha any questions
search is unsuccessful::search is unsuccessful
element i computed::element i computed
computed the value::computed the value
table i ran::table i ran
mind the elements::mind the elements
entire linked list::entire linked list
spend i spend::spend i spend
spend time propositional::spend time propositional
computing the hash::computing the hash
hash function takes::hash function takes
function takes constant::function takes constant
right linked list::right linked list
step the entire::step the entire
list follow pointer::list follow pointer
pointer by pointer::pointer by pointer
nice hash function::nice hash function
hash function simple::hash function simple
function simple hash::function simple hash
simple hash function::simple hash function
distributing the things::distributing the things
examined is alpha::examined is alpha
roughly a constant::roughly a constant
ideal hash functions::ideal hash functions
create a bad::create a bad
bad hash function::bad hash function
right ill grant::right ill grant
spent in computing::spent in computing
function at put::function at put
question the efficiency::question the efficiency
data structure relies::data structure relies
good hash functions::good hash functions
class hash function::class hash function
hash function designing::hash function designing
function designing hash::function designing hash
designing hash function::designing hash function
arts then assigns::arts then assigns
design a good::design a good
class some principle::class some principle
function what kind::function what kind
kind of hash::kind of hash
make a successful::make a successful
answer for successful::answer for successful
value the hash::value the hash
list some point::list some point
right so lets::right so lets
lets lets argue::lets lets argue
ways of arguing::ways of arguing
database right suppose::database right suppose
suppose the element::suppose the element
inserted the excepted::inserted the excepted
case of successful::case of successful
successful search excepted::successful search excepted
search excepted number::search excepted number
element was inserted::element was inserted
inserted i equals::inserted i equals
inserted and append::inserted and append
append the element::append the element
compare that element::compare that element
number of comparisons::number of comparisons
throw the entire::throw the entire
excepted time required::excepted time required
list the excepted::list the excepted
roughly i minus::roughly i minus
hash function computation::hash function computation
required to insert::required to insert
summing this quantity::summing this quantity
figure this out::figure this out
roughly the length::roughly the length
list is divided::list is divided
average time computations::average time computations
half the length::half the length
kind of behavior::kind of behavior
low order term::low order term
successful successful search::successful successful search
taking a similar::taking a similar
choice of alpha::choice of alpha
size recall alpha::size recall alpha
table the number::table the number
pick the size::pick the size
size of hash::size of hash
roughly the number::roughly the number
inserting the hash::inserting the hash
table then alpha::table then alpha
concept of growable::concept of growable
structures you start::structures you start
elements you inserting::elements you inserting
sizes of linked::sizes of linked
move the entire::move the entire
set of element::set of element
larger hash table::larger hash table
modify these things::modify these things
larger table right::larger table right
design your hash::design your hash
hash function keeping::hash function keeping
number of hash::number of hash
hash tables slots::hash tables slots
slots were propositional::slots were propositional
question is wont::question is wont
problem with number::problem with number
slots was propositional::slots was propositional
right it depends::right it depends
big oh hiding::big oh hiding
hash table suppose::hash table suppose
thousand this hash::thousand this hash
table can accommodate::table can accommodate
accommodate any number::accommodate any number
accommodate only thousand::accommodate only thousand
attach any number::attach any number
hash table deteriorate::hash table deteriorate
ten thousand elements::ten thousand elements
thousand elements coming::thousand elements coming
average linked list::average linked list
linked list length::linked list length
case it make::case it make
hash table right::hash table right
create a hash::create a hash
size ten thousand::size ten thousand
wastage of space::wastage of space
small hash table::small hash table
starting very large::starting very large
large hash table::large hash table
end this class::end this class
continue with hashing::continue with hashing
hashing c concepts::hashing c concepts
concepts of good::concepts of good
ways of resolving::ways of resolving
dictionary abstract::dictionary abstract
abstract data::abstract data
data type::data type
binary search::binary search
binary searches::binary searches
hash table::hash table
collision resolution::collision resolution
resolution techniques::resolution techniques
hashing techniques::hashing techniques
store stores::store stores
stores element::stores element
store bank::store bank
bank accounts::bank accounts
account number::account number
bank account::bank account
account numbers::account numbers
accounts stores::accounts stores
stores wealth::stores wealth
current balance::current balance
account holder::account holder
transactions done::transactions done
additional information::additional information
abstract model::abstract model
key element::key element
element pairs::element pairs
student records::student records
natural notion::natural notion
entry number::entry number
main operations::main operations
standard container::standard container
container methods::container methods
query methods::query methods
key find::key find
update methods::update methods
standard thing::standard thing
data databases::data databases
special element::special element
element nill::element nill
unsuccessful search::unsuccessful search
key key::key key
require comparison::require comparison
student record::student record
comparing keys::comparing keys
linked list::linked list
dictionary right::dictionary right
dictionary suppose::dictionary suppose
doing things::doing things
arbitrary manner::arbitrary manner
list implementation::list implementation
right today::right today
binary tree::binary tree
tree red::tree red
black trees::black trees
trees avl::trees avl
avl trees::avl trees
mechanisms data::mechanisms data
data structures::data structures
important data::important data
abstract class::abstract class
util dot::util dot
dot dictionary::dot dictionary
interface java::interface java
java dot::java dot
dot util::dot util
dot map::dot map
dictionary dictionary::dictionary dictionary
problem searching::problem searching
searching right::searching right
smallest side::smallest side
subsequent discussion::subsequent discussion
single number::single number
return return::return return
found number::found number
searching lets::searching lets
key idea::key idea
design technique::design technique
future class::future class
elements sitting::elements sitting
sorted order::sorted order
order increasing::order increasing
work suppose::work suppose
element twenty::element twenty
middle element::middle element
element fourteen::element fourteen
increasing order::increasing order
entire array::entire array
element compare::element compare
compare twenty::compare twenty
recursive procedure::recursive procedure
quickly imagine::quickly imagine
high low::high low
lower end::lower end
range high::range high
higher end::higher end
procedure call::procedure call
element key::element key
first thing::first thing
left part::left part
staring location::staring location
ending location::ending location
location mid::location mid
mid minus::mid minus
recursive call::recursive call
right part::right part
high right::high right
small pieces::small pieces
iterative procedure::iterative procedure
height begin::height begin
first step::first step
mid element::mid element
ways write::ways write
steps range::steps range
first comparison::first comparison
logging comparison::logging comparison
require log::require log
array implementation::array implementation
entire thing::entire thing
entire process::entire process
order log::order log
decreasing order::decreasing order
throw entire::throw entire
element element::element element
worst case::worst case
first position::first position
spend order::spend order
huge difference::huge difference
difference coming::difference coming
small pseudo::small pseudo
pseudo code::pseudo code
implement caller::implement caller
large phone::large phone
phone company::phone company
phone number::phone number
lets assume::lets assume
phone numbers::phone numbers
digit numbers::digit numbers
hundred million::hundred million
unordered sequence::unordered sequence
arbitrary order::arbitrary order
entire list::entire list
unordered list::unordered list
element suppose::element suppose
connection disconnection::connection disconnection
data record::data record
first search::first search
taking order::taking order
small modification::small modification
first location::first location
inserting takes::inserting takes
log files::log files
log file::log file
happening database::happening database
maintain log::maintain log
system administration::system administration
system maintain::system maintain
add data::add data
add inserts::add inserts
insert takes::insert takes
data structure::data structure
dictionary data::dictionary data
ordered sequence::ordered sequence
case lets::case lets
element put::element put
key right::key right
direct access::direct access
access mechanism::access mechanism
whichever element::whichever element
searching takes::searching takes
takes log::takes log
inverse case::inverse case
previous class::previous class
elements put::elements put
create space::create space
move order::move order
make sense::make sense
size ten::size ten
huge array::huge array
ankurs phone::ankurs phone
operations insert::operations insert
insert search::insert search
phone connection::phone connection
location put::location put
wasting lot::wasting lot
previous technique::previous technique
smaller array::smaller array
hypothetical setting::hypothetical setting
small number::small number
value modulo::value modulo
quantity modulo::quantity modulo
entry numbers::entry numbers
digits end::digits end
hundred students::hundred students
huge right::huge right
hundred people::hundred people
hash function::hash function
hundred entries::hundred entries
size hundred::size hundred
clash suppose::clash suppose
location number::location number
degrade shape::degrade shape
insert delete::insert delete
todays class::todays class
first technique::first technique
technique simplest::technique simplest
simplest technique::simplest technique
list starting::list starting
right suppose::right suppose
computing modulo::computing modulo
collision problem::collision problem
right worst::right worst
case worst::case worst
structure reduced::structure reduced
list data::list data
search insert::search insert
delete insert::delete insert
number caller::number caller
quick recap::quick recap
find insert::find insert
hash functions::hash functions
key modulo::key modulo
modulo hundred::modulo hundred
unordered right::unordered right
constant amount::constant amount
list reach::list reach
end suppose::end suppose
function doing::function doing
simple arithmetic::simple arithmetic
arithmetic operation::arithmetic operation
table array::table array
function concern::function concern
good choices::good choices
right lot::right lot
simple examples::simple examples
good hash::good hash
distributes things::distributes things
small right::small right
idea hash::idea hash
hundred locations::hundred locations
random location::random location
ideal hash::ideal hash
takes element::takes element
simple uniform::simple uniform
uniform function::uniform function
load factor::load factor
table divided::table divided
factor alpha::factor alpha
search search::search search
unsuccessful right::unsuccessful right
function takes::function takes
takes constant::takes constant
right linked::right linked
average size::average size
nice hash::nice hash
function simple::function simple
simple hash::simple hash
excepted number::excepted number
total search::total search
alpha lets::alpha lets
excepted search::excepted search
bad hash::bad hash
structure relies::structure relies
class hash::class hash
function designing::function designing
designing hash::designing hash
successful search::successful search
lets lets::lets lets
lets argue::lets argue
database inserted::database inserted
tenth element::tenth element
excepted length::excepted length
search excepted::search excepted
elements examined::elements examined
element lets::element lets
function computation::function computation
quantity gap::quantity gap
elements taking::elements taking
average right::average right
half half::half half
similar kind::similar kind
low order::low order
order term::order term
successful successful::successful successful
good choice::good choice
size recall::size recall
recall alpha::recall alpha
searching insert::searching insert
excepted sense::excepted sense
growable stack::growable stack
entire set::entire set
larger hash::larger hash
larger table::larger table
table right::table right
function keeping::function keeping
smaller table::smaller table
hash tables::hash tables
tables slots::tables slots
space problem::space problem
table suppose::table suppose
thousand elements::thousand elements
table deteriorate::table deteriorate
ten thousand::ten thousand
elements coming::elements coming
list length::list length
small hash::small hash
large hash::large hash
wastage space::wastage space
bit hashing::bit hashing
resolving collision::resolving collision
today::today
dictionary::dictionary
abstract::abstract
data::data
type::type
binary::binary
search::search
done::done
analysis::analysis
searches::searches
hashing::hashing
hash::hash
table::table
collision::collision
resolution::resolution
techniques::techniques
class::class
follow::follow
store::store
stores::stores
element::element
located::located
quickly::quickly
bank::bank
accounts::accounts
right::right
key::key
notion::notion
account::account
number::number
lots::lots
information::information
access::access
numbers::numbers
wealth::wealth
current::current
balance::balance
address::address
holder::holder
list::list
transactions::transactions
last::last
days::days
elements::elements
talk::talk
additional::additional
helps::helps
application::application
wishes::wishes
operate::operate
kind::kind
operation::operation
provide::provide
happen::happen
basically::basically
model::model
database::database
pairs::pairs
instance::instance
case::case
suppose::suppose
student::student
records::records
natural::natural
entry::entry
integer::integer
characters::characters
uniquely::uniquely
identifies::identifies
main::main
operations::operations
supported::supported
searching::searching
methods::methods
standard::standard
container::container
queues::queues
stacks::stacks
size::size
tells::tells
empty::empty
returns::returns
query::query
find::find
settings::settings
return::return
update::update
insert::insert
remove::remove
thing::thing
remember::remember
crucial::crucial
difficult::difficult
databases::databases
special::special
nill::nill
unsuccessful::unsuccessful
means::means
lets::lets
procedure::procedure
mind::mind
require::require
comparison::comparison
keys::keys
equality::equality
two::two
doing::doing
hindi::hindi
record::record
taking::taking
names::names
smaller::smaller
larger::larger
comparing::comparing
don::don
order::order
implemented::implemented
lectures::lectures
ways::ways
implementing::implementing
doubt::doubt
array::array
linked::linked
implement::implement
node::node
inefficient::inefficient
things::things
noise::noise
predecessor::predecessor
successor::successor
true::true
question::question
organized::organized
connect::connect
completely::completely
arbitrary::arbitrary
manner::manner
nodes::nodes
organize::organize
throw::throw
implementation::implementation
efficient::efficient
whats::whats
tree::tree
red::red
black::black
trees::trees
avl::avl
mechanisms::mechanisms
structures::structures
critical::critical
important::important
spending::spending
java::java
util::util
dot::dot
lays::lays
specification::specification
interface::interface
map::map
specifications::specifications
classes::classes
understand::understand
problem::problem
smallest::smallest
side::side
making::making
end::end
subsequent::subsequent
discussion::discussion
falling::falling
set::set
sequence::sequence
give::give
single::single
four::four
ten::ten
position::position
sitting::sitting
index::index
found::found
null::null
nil::nil
doesn::doesn
call::call
technique::technique
imagine::imagine
recall::recall
idea::idea
divide::divide
conquer::conquer
design::design
future::future
apply::apply
problems::problems
narrow::narrow
range::range
sorted::sorted
increasing::increasing
decreasing::decreasing
work::work
twenty::twenty
middle::middle
fourteen::fourteen
compare::compare
lies::lies
lie::lie
variables::variables
low::low
high::high
part::part
initially::initially
entire::entire
figure::figure
out::out
wee::wee
repeat::repeat
left::left
location::location
write::write
recursive::recursive
pseudo::pseudo
code::code
read::read
lower::lower
higher::higher
first::first
invoking::invoking
wrong::wrong
obtained::obtained
average::average
check::check
mid::mid
staring::staring
ending::ending
minus::minus
cases::cases
small::small
pieces::pieces
iterative::iterative
equal::equal
written::written
happening::happening
begin::begin
height::height
roughly::roughly
putting::putting
loop::loop
updating::updating
step::step
questions::questions
point::point
shown::shown
log::log
base::base
halved::halved
steps::steps
items::items
essentially::essentially
logging::logging
stop::stop
desire::desire
constant::constant
unit::unit
process::process
earlier::earlier
assume::assume
worst::worst
lucky::lucky
beginning::beginning
searched::searched
spend::spend
huge::huge
difference::difference
coming::coming
sorting::sorting
sort::sort
run::run
ends::ends
back::back
setting::setting
asked::asked
caller::caller
facility::facility
large::large
phone::phone
company::company
based::based
person::person
callers::callers
digit::digit
delhi::delhi
hundred::hundred
million::million
present::present
actual::actual
efficiently::efficiently
understands::understands
unordered::unordered
put::put
traverse::traverse
removing::removing
connection::connection
disconnection::disconnection
modification::modification
inserting::inserting
care::care
takes::takes
clear::clear
good::good
applications::applications
failable::failable
maintain::maintain
files::files
kinds::kinds
file::file
revert::revert
transaction::transaction
systems::systems
system::system
administration::administration
track::track
activities::activities
rarely::rarely
removals::removals
add::add
frequently::frequently
inserts::inserts
frequent::frequent
delete::delete
rarer::rarer
performed::performed
decide::decide
structure::structure
ordered::ordered
direct::direct
mechanism::mechanism
whichever::whichever
input::input
shift::shift
inverse::inverse
similarly::similarly
move::move
examples::examples
previous::previous
inserted::inserted
create::create
space::space
big::big
notation::notation
make::make
sense::sense
lot::lot
deletes::deletes
ankur::ankur
corresponds::corresponds
ankurs::ankurs
capability::capability
straight::straight
retrive::retrive
great::great
bad::bad
wasting::wasting
spaces::spaces
turning::turning
issue::issue
fairly::fairly
excepted::excepted
users::users
wasted::wasted
locations::locations
mapped::mapped
hypothetical::hypothetical
fancy::fancy
compute::compute
value::value
modulo::modulo
quantity::quantity
depending::depending
students::students
digits::digits
infact::infact
values::values
people::people
spent::spent
pick::pick
function::function
entries::entries
clash::clash
arise::arise
degrade::degrade
shape::shape
showed::showed
waste::waste
addressing::addressing
deal::deal
spot::spot
concept::concept
chaining::chaining
todays::todays
simplest::simplest
chain::chain
starting::starting
computing::computing
adding::adding
picture::picture
resolve::resolve
reduced::reduced
identity::identity
sit::sit
quick::quick
recap::recap
determine::determine
functions::functions
typically::typically
regarded::regarded
reason::reason
options::options
amount::amount
reach::reach
pointer::pointer
points::points
maintaining::maintaining
pointers::pointers
front::front
tail::tail
ordering::ordering
slot::slot
mapping::mapping
universe::universe
slots::slots
rest::rest
simple::simple
arithmetic::arithmetic
independent::independent
choice::choice
concern::concern
choices::choices
research::research
gave::gave
motivate::motivate
distribute::distribute
uniformly::uniformly
hen::hen
collisions::collisions
start::start
distributes::distributes
lists::lists
random::random
shows::shows
puts::puts
picked::picked
ideal::ideal
throws::throws
randomly::randomly
probability::probability
uniform::uniform
term::term
load::load
factor::factor
divided::divided
alpha::alpha
computed::computed
ran::ran
propositional::propositional
didn::didn
limits::limits
thrown::thrown
nice::nice
distributing::distributing
examined::examined
total::total
denote::denote
half::half
grant::grant
brings::brings
efficiency::efficiency
relies::relies
critically::critically
designing::designing
assign::assign
arts::arts
assigns::assigns
show::show
principle::principle
theorems::theorems
successful::successful
answer::answer
walking::walking
argue::argue
arguing::arguing
tenth::tenth
length::length
argued::argued
equals::equals
append::append
comparisons::comparisons
prove::prove
manners::manners
required::required
computation::computation
summing::summing
gap::gap
math::math
computations::computations
similar::similar
behavior::behavior
ignore::ignore
intuitive::intuitive
meet::meet
suggestions::suggestions
growable::growable
stack::stack
sizes::sizes
modify::modify
keeping::keeping
tables::tables
wont::wont
depends::depends
hiding::hiding
thousand::thousand
accommodate::accommodate
attach::attach
performances::performances
deteriorate::deteriorate
wastage::wastage
grow::grow
offline::offline
bit::bit
continue::continue
concepts::concepts
resolving::resolving
