structures can implement::structures can implement
abstract data types::abstract data types
contract of operations::contract of operations
complexity in comparison::complexity in comparison
adt different kinds::adt different kinds
kinds of data::kinds of data
structures are suited::structures are suited
kinds of applications::kinds of applications
specialized to specific::specialized to specific
databases use b-tree::databases use b-tree
indexes for small::indexes for small
percentages of data::percentages of data
retrieval and compilers::retrieval and compilers
compilers and databases::compilers and databases
databases use dynamic::databases use dynamic
dynamic hash tables::dynamic hash tables
tables data structures::tables data structures
data structures provide::data structures provide
provide a means::provide a means
means to manage::means to manage
manage large amounts::manage large amounts
amounts of data::amounts of data
databases and internet::databases and internet
internet indexing services::internet indexing services
efficient data structures::efficient data structures
structures are key::structures are key
key to designing::key to designing
designing efficient algorithms::designing efficient algorithms
algorithms some formal::algorithms some formal
formal design methods::formal design methods
methods and programming::methods and programming
programming languages emphasize::programming languages emphasize
languages emphasize data::languages emphasize data
emphasize data structures::emphasize data structures
key organizing factor::key organizing factor
factor in software::factor in software
software design storing::software design storing
storing and retrieving::storing and retrieving
out on data::out on data
secondary memory.data structures::secondary memory.data structures
computer to fetch::computer to fetch
fetch and store::fetch and store
representing a memory::representing a memory
stored in memory::stored in memory
memory and manipulated::memory and manipulated
array and record::array and record
record data structures::record data structures
structures are based::structures are based
based on computing::based on computing
computing the addresses::computing the addresses
addresses of data::addresses of data
items with arithmetic::items with arithmetic
linked data structures::linked data structures
based on storing::based on storing
combined in non-trivial::combined in non-trivial
structure usually requires::structure usually requires
writing a set::writing a set
set of procedures::set of procedures
procedures that create::procedures that create
create and manipulate::create and manipulate
structure the efficiency::structure the efficiency
operations this observation::operations this observation
motivates the theoretical::motivates the theoretical
abstract data type::abstract data type
including their space::including their space
.there are numerous::.there are numerous
types of data::types of data
built upon simpler::built upon simpler
simpler primitive data::simpler primitive data
primitive data types::primitive data types
number of elements::number of elements
elements are accessed::elements are accessed
element is required::element is required
typical implementations allocate::typical implementations allocate
implementations allocate contiguous::implementations allocate contiguous
allocate contiguous memory::allocate contiguous memory
contiguous memory words::contiguous memory words
elements of arrays::elements of arrays
fixed-length or resizable::fixed-length or resizable
resizable an associative::resizable an associative
map or object::map or object
added and deleted::added and deleted
freely a hash::freely a hash
array a record::array a record
tuple or struct::tuple or struct
aggregate data structure::aggregate data structure
structure a record::structure a record
typically in fixed::typically in fixed
number and sequence::number and sequence
indexed by names::indexed by names
names the elements::names the elements
elements of records::elements of records
fields or members::fields or members
members a union::members a union
union type specifies::union type specifies
number of permitted::number of permitted
permitted primitive types::permitted primitive types
long integer contrast::long integer contrast
space is allocated::space is allocated
widest member datatype::widest member datatype
datatype a tagged::datatype a tagged
additional field indicating::additional field indicating
indicating its current::indicating its current
enhanced type safety::enhanced type safety
safety a set::safety a set
abstract data structure::abstract data structure
store specific values::store specific values
duplicate values graphs::duplicate values graphs
graphs and trees::graphs and trees
trees are linked::trees are linked
linked abstract data::linked abstract data
abstract data structures::abstract data structures
data structures composed::data structures composed
composed of nodes::composed of nodes
nodes each node::nodes each node
variants of trees::variants of trees
sorting and searching::sorting and searching
relative order based::relative order based
values an object::values an object
object contains data::object contains data
methods which operate::methods which operate
context of object-oriented::context of object-oriented
plain old data::plain old data
structures to distinguish::structures to distinguish
objects.most assembly languages::objects.most assembly languages
basic combined programming::basic combined programming
combined programming language::combined programming language
lack built-in support::lack built-in support
support for data::support for data
high-level programming languages::high-level programming languages
higher-level assembly languages::higher-level assembly languages
records and arrays::records and arrays
pascal languages support::pascal languages support
languages support structs::languages support structs
structs and records::structs and records
addition to vectors::addition to vectors
programming languages feature::programming languages feature
feature some sort::feature some sort
sort of library::sort of library
data structure implementations::data structure implementations
programs modern languages::programs modern languages
libraries that implement::libraries that implement
common data structures::common data structures
data structures examples::data structures examples
standard template library::standard template library
java collections framework::java collections framework
microsoft s .net::microsoft s .net
.net framework modern::.net framework modern
framework modern languages::framework modern languages
generally support modular::generally support modular
support modular programming::support modular programming
implementation some provide::implementation some provide
provide opaque data::provide opaque data
opaque data types::opaque data types
clients to hide::clients to hide
hide implementation details::hide implementation details
implementation details object-oriented::implementation details object-oriented
details object-oriented programming::details object-oriented programming
object-oriented programming languages::object-oriented programming languages
java and smalltalk::java and smalltalk
structures have concurrent::structures have concurrent
multiple computing threads::multiple computing threads
threads to access::threads to access
access the data::access the data
computer science::computer science
data structure::data structure
organizing data::organizing data
data structures::data structures
abstract data::abstract data
data types::data types
concrete implementation::concrete implementation
contract provided::contract provided
specific tasks::specific tasks
b-tree indexes::b-tree indexes
small percentages::small percentages
data retrieval::data retrieval
dynamic hash::dynamic hash
hash tables::hash tables
tables data::tables data
structures provide::structures provide
large amounts::large amounts
large databases::large databases
internet indexing::internet indexing
indexing services::indexing services
efficient data::efficient data
designing efficient::designing efficient
efficient algorithms::efficient algorithms
formal design::formal design
design methods::design methods
programming languages::programming languages
languages emphasize::languages emphasize
emphasize data::emphasize data
key organizing::key organizing
organizing factor::organizing factor
software design::software design
design storing::design storing
data stored::data stored
main memory::main memory
secondary memory.data::secondary memory.data
memory.data structures::memory.data structures
store data::store data
bit string::bit string
memory address::memory address
record data::record data
data items::data items
arithmetic operations::arithmetic operations
linked data::linked data
storing addresses::storing addresses
non-trivial ways::non-trivial ways
xor linking::xor linking
manipulate instances::manipulate instances
observation motivates::observation motivates
theoretical concept::theoretical concept
data type::data type
mathematical properties::mathematical properties
numerous types::numerous types
primitive data::primitive data
specific order::specific order
type elements::type elements
integer index::integer index
typical implementations::typical implementations
implementations allocate::implementations allocate
contiguous memory::contiguous memory
memory words::memory words
associative array::associative array
flexible variation::flexible variation
name-value pairs::name-value pairs
deleted freely::deleted freely
hash table::hash table
common implementation::common implementation
aggregate data::aggregate data
fixed number::fixed number
union type::union type
type specifies::type specifies
primitive types::primitive types
e.g float::e.g float
long integer::long integer
integer contrast::integer contrast
widest member::widest member
member datatype::member datatype
tagged union::tagged union
variant record::variant record
discriminated union::discriminated union
disjoint union::disjoint union
additional field::additional field
field indicating::field indicating
current type::current type
enhanced type::enhanced type
type safety::type safety
specific values::specific values
duplicate values::duplicate values
values graphs::values graphs
linked abstract::linked abstract
structures composed::structures composed
nodes arranged::nodes arranged
hierarchy graphs::hierarchy graphs
represent networks::represent networks
relative order::relative order
order based::order based
data fields::data fields
object-oriented programming::object-oriented programming
low-level languages::low-level languages
combined programming::combined programming
programming language::programming language
built-in support::built-in support
high-level programming::high-level programming
higher-level assembly::higher-level assembly
assembly languages::assembly languages
special syntax::special syntax
pascal languages::pascal languages
languages support::languages support
support structs::support structs
one-dimensional arrays::one-dimensional arrays
multi-dimensional arrays::multi-dimensional arrays
languages feature::languages feature
library mechanism::library mechanism
structure implementations::structure implementations
programs modern::programs modern
modern languages::modern languages
standard libraries::standard libraries
common data::common data
structures examples::structures examples
standard template::standard template
template library::template library
java collections::java collections
collections framework::collections framework
.net framework::.net framework
framework modern::framework modern
generally support::generally support
support modular::support modular
modular programming::modular programming
library module::library module
provide opaque::provide opaque
opaque data::opaque data
hide implementation::hide implementation
implementation details::implementation details
concurrent versions::concurrent versions
multiple computing::multiple computing
computing threads::computing threads
computer::computer
science::science
data::data
structure::structure
organizing::organizing
efficiently::efficiently
structures::structures
implement::implement
abstract::abstract
types::types
adt::adt
means::means
contract::contract
operations::operations
complexity::complexity
comparison::comparison
concrete::concrete
implementation::implementation
provided::provided
kinds::kinds
suited::suited
applications::applications
highly::highly
specialized::specialized
specific::specific
tasks::tasks
databases::databases
b-tree::b-tree
indexes::indexes
small::small
percentages::percentages
retrieval::retrieval
compilers::compilers
dynamic::dynamic
hash::hash
tables::tables
provide::provide
manage::manage
large::large
amounts::amounts
internet::internet
indexing::indexing
services::services
efficient::efficient
key::key
designing::designing
algorithms::algorithms
formal::formal
design::design
methods::methods
programming::programming
languages::languages
emphasize::emphasize
factor::factor
software::software
storing::storing
retrieving::retrieving
carried::carried
out::out
stored::stored
main::main
memory::memory
secondary::secondary
memory.data::memory.data
generally::generally
based::based
ability::ability
fetch::fetch
store::store
place::place
pointer::pointer
bit::bit
string::string
representing::representing
address::address
manipulated::manipulated
program::program
array::array
record::record
computing::computing
addresses::addresses
items::items
arithmetic::arithmetic
linked::linked
principles::principles
combined::combined
non-trivial::non-trivial
ways::ways
xor::xor
linking::linking
requires::requires
writing::writing
set::set
procedures::procedures
create::create
manipulate::manipulate
instances::instances
efficiency::efficiency
analyzed::analyzed
separately::separately
observation::observation
motivates::motivates
theoretical::theoretical
concept::concept
type::type
defined::defined
indirectly::indirectly
performed::performed
mathematical::mathematical
properties::properties
including::including
space::space
cost::cost
.there::.there
numerous::numerous
built::built
simpler::simpler
primitive::primitive
list::list
number::number
elements::elements
order::order
typically::typically
accessed::accessed
integer::integer
index::index
element::element
required::required
typical::typical
implementations::implementations
allocate::allocate
contiguous::contiguous
words::words
arrays::arrays
necessity::necessity
fixed-length::fixed-length
resizable::resizable
associative::associative
dictionary::dictionary
map::map
object::object
flexible::flexible
variation::variation
name-value::name-value
pairs::pairs
added::added
deleted::deleted
freely::freely
table::table
common::common
tuple::tuple
struct::struct
aggregate::aggregate
value::value
values::values
fixed::fixed
sequence::sequence
indexed::indexed
names::names
records::records
fields::fields
members::members
union::union
specifies::specifies
permitted::permitted
e.g::e.g
float::float
long::long
contrast::contrast
allocated::allocated
widest::widest
member::member
datatype::datatype
tagged::tagged
variant::variant
discriminated::discriminated
disjoint::disjoint
additional::additional
field::field
indicating::indicating
current::current
enhanced::enhanced
safety::safety
duplicate::duplicate
graphs::graphs
trees::trees
composed::composed
nodes::nodes
node::node
pointers::pointers
arranged::arranged
hierarchy::hierarchy
represent::represent
networks::networks
variants::variants
sorting::sorting
searching::searching
relative::relative
operate::operate
contents::contents
context::context
object-oriented::object-oriented
plain::plain
distinguish::distinguish
objects.most::objects.most
assembly::assembly
low-level::low-level
bcpl::bcpl
basic::basic
language::language
lack::lack
built-in::built-in
support::support
hand::hand
high-level::high-level
higher-level::higher-level
masm::masm
special::special
syntax::syntax
pascal::pascal
structs::structs
addition::addition
vectors::vectors
one-dimensional::one-dimensional
multi-dimensional::multi-dimensional
feature::feature
sort::sort
library::library
mechanism::mechanism
reused::reused
programs::programs
modern::modern
standard::standard
libraries::libraries
examples::examples
template::template
java::java
collections::collections
framework::framework
microsoft::microsoft
.net::.net
modular::modular
separation::separation
interface::interface
module::module
opaque::opaque
clients::clients
hide::hide
details::details
smalltalk::smalltalk
classes::classes
purpose::purpose
concurrent::concurrent
versions::versions
multiple::multiple
threads::threads
access::access
simultaneously::simultaneously
